FB 被FTC告壟斷 恐被迫出售Instagram和WhatsApp

美國聯邦貿易委員會（FTC），以及來自46州、哥倫比亞特區和關島的共48位檢察長，周三（9日）對臉書（Facebook）提出告訴。他們指控這家社群媒體巨擘濫用網路支配地位，併購和排擠未來可能成為對手的新創科技公司。

這是FTC近來最具雄心抱負的反托辣斯案，尤其針對臉書先前對照片分享軟體Instagram和訊息服務WhatsApp的併購，稱兩起交易不合法，要求聯邦法院介入，可能強迫分拆。這起訴訟也要求法院立即下令臉書，不得再進行價值1,000萬美元以上的併購。

阿拉巴馬、喬治亞和南卡羅萊納等三州的檢察長未參與此案。

在此之前數周，司法部也對谷歌（Google）旗艦搜尋業務發起反壟斷訴訟。聯邦機關同時之間各有自己千載難逢的案件，顯示美國有多關注具支配地位網路平台的強大力量。

臉書說，這些訴訟是監管修正主管，特別指出當初是FTC批准該公司買下Instagram和WatsApp。

抵啦

係就快啦

正呀喂
根本唔應該比Fb壟斷哂d嘢

之後就係mewe+gab既年代

豬閪百格：再嘈賣比抖音

返中國上市咪得囉

最後賣俾支那公司

收到, WHATSAPP 同 INSTAGRAM 會賣俾支那

Facebook 快啲收皮

咪FF啦好話唔好聽人地豬西伯格冇撚埋FB手頭CASH都夠佢食一世

最後支那人終於可以光明正大用facebook了

快d死

Ig賣俾抖陰
Whatsapp賣俾騰訊
Fb賣俾微博
之後返北京養老

變左美國無得玩fb支那人終於唔駛翻牆上到臉書啦⋯⋯吹

抵死

解放inst👍